#  Ruby prework - kontrola przepływu programu

#### Schemat rozwiązywania zadań:

* wszystkie zadania z tego działu wykonuj w odpowiednich plikach exercise_X.rb,

### Zadanie 1:
Wypisz na ekran 10 razy:
"jestem programistą Rubyego"
Użyj pętli while.

#### Zadanie 2:

Napisz program, który obliczy kolejne potęgi liczby 2, w postaci:

```
0: 1
1: 2
2: 4
3: 8
```

aż do 10. Użyj pętli.

#### Zadanie 3:

Napisz program, który:

* Wyświetli na ekranie komunikat "Podaj pierwsze imię"
* pobierze z klawiatury imię i zapisze go do zmiennej `first_name`,
* Wyświetli na ekranie komunikat "Podaj drugie imię"
* pobierze z klawiatury drugie imię użytkownika i zapisze go do zmiennej `second_name`,
* Wyświetli na ekranie `Takie same` jeżeli imiona są takie same albo `Różne` jeżeli są różne.


### Zadanie 4:

Napisz program, który przyjmie od użytkownika dwie liczby (`a` i `b`) i wypisz informację która z nich jest większa
(postaci "a jest większe!").

### Zadanie 5:

Napisz program do pomocy licealistom w liczeniu pierwiastków równań kwadratowych. Program ma:

* wyświetlić na ekranie komunikat: "Równanie w postaci a*x**2 + b*x + c == 0",
* wyświetlić na ekranie komunikat: "Podaj a",
* wyświetlić na ekranie komunikat: "Podaj b",
* wyświetlić na ekranie komunikat: "Podaj c",
* Policzy deltę i wyznaczy wartości x_1 i x_2. Jeśli delta = 0, program ma wyświetlić x_1,2 = wartość. 

**Uwaga** Nie musisz sprawdzać czy wejście jest poprawne.

Jeżeli delta jest ujemna, wypisz na ekran odpowiednią informację.

### Zadanie 6:

Napisz program, który policzy sumę wszystkich liczb od 0 do n, gdzie n jest podane przez użytkownika.

### Zadanie 7:

Napisz program, który:
* przyjmie od użytkownika informację ile liczb ten chce wprowadzić
* przyjmie X liczb (gdzie X - podane przez użytkownika)
* policzy ich sumę i średnią
* wypisze na ekran te liczby i czy suma jest większa od średniej
(postaci "Suma: X, średnia: X, suma jest większa!").

### Zadanie 8:
Napisz w zmiennych ciągi znaków: `kot` i `pies`. Wypisz na ekran wynik ich porównania operatorem `<`.
Zastanów się dlaczego wynik jest taki, popróbuj z innymi ciągami znaków, a wynik zapisz w komentarzu.

### Zadanie 9:
Zdefiniuj tablicę składającą się z liczb od 1 do 8.
Wypisz każdą z tych liczb w osobnym wierszu, poprzedzoną słowem "liczba:".
Użyj iteracji each.

### Zadanie 10:

Napisz program, który pobierze od użytkownika liczbę `n` (z przedziału 1-10), a potem wygeneruje dla niej tabliczkę mnożenia.

Na przykład:
```ruby
Podaj liczbę: 3
```
**wynik:**
```
1 * 3 = 3
2 * 3 = 6
3 * 3 = 9
4 * 3 = 12
5 * 3 = 15
6 * 3 = 18
7 * 3 = 21
8 * 3 = 24
9 * 3 = 27
10 * 3 = 30
```

### Zadanie 11:
Używając pętli each i konstrukcji z zakresem `(1..10)` napisz program fizzbuzz, który dla każdej liczby od 1 do 100:
* jeżeli liczba jest podzielna przez 3, program wypisze na ekran "Fizz"
* jeżeli liczba jest podzielna przez 5, program wypisze na ekran "Buzz"
* jeżeli liczba jest podzielna przez 3 i 5, program wypisze na ekran "FizzBuzz"
* w przeciwnym wypadku program wypisze na ekran liczbę.
